 

 

Datum neerlegging Nr. 0628.836.449

JAARREKENING EN ANDERE OVEREENKOMSTIG HET WETBOEK
VAN VENNOOTSCHAPPEN NEER TE LEGGEN DOCUMENTEN

 

 

IDENTIFICATIEGEGEVENS
NAAM: WIND4FLANDERS

Rechtsvorm: CVBA

Adres: Simon Bolivarlaan ‘ Nr: 34
Postnummer: 1000 Gemeente: Brussel 1

Land: Belgié

Rechtspersonenregister (RPR) - Rechtbank van Koophandel van Brussel, nederlandstalige

Internetadres!:

Ondernemingsnummer 0628.836.449
DATUM 20/04/2015 van de neerlegging van de oprichtingsakte OF van het recentste stuk dat de datum van

bekendmaking van de oprichtingsakte en van de akte tot statutenwijziging vermeldt.

goedgekeurd door de algemene vergadering van
met betrekking tot het boekjaar dat de periode dekt van tot
Vorig boekjaar van tot

De bedragen van het vorige boekjaar zijn / zijp-niet 3 identiek met die welke eerder openbaar werden gemaakt.

Totaal aantal neergelegde bladen: 28 Nummers van de secties van het standaardmodel die niet werden neergelegd
omdat ze niet dienstig zijn: 6.1, 6.2.1, 6.2.2, 6.2.3, 6.2.4, 6.2.5, 6.3.1, 6.3.2, 6.3.3, 6.3.4, 6.3.5, 6.3.6, 6.4.2, 6.4.3, 6.5.2, 6.8, 6.10, 6.12, 6.14,
6.17, 6.18.2, 7, 8, 9, 10

Handtekening Handtekening
(naam en hoedanigheid) (naam en hoedanigheid)

 

adh SoENS SF TH oun slay
ONDERVOORTITTER [feer ec T/A

1 Facultatieve vermelding.
2 Indien nodig, aanpassen van de eenheid en munt waarin de bedragen zijn uitgedrukt.

3 Schrappen wat niet van toepassing is. 1/28
 

[ Nr. | 0628.836.449

LIJST VAN DE BESTUURDERS, ZAAKVOERDERS EN

 

COMMISSARISSEN EN VERKLARING BETREFFENDE EEN
AANVULLENDE OPDRACHT VOOR NAZICHT OF CORRECTIE

 

LIJST VAN DE BESTUURDERS, ZAAKVOERDERS EN COMMISSARISSEN

VOLLEDIGE. LIJST met naam, voornamen, beroep, woonplaats (adres, nummer, postnummer en gemeente) en functie in de onderneming

BEYENS Marc

Laurier-Kersenlaan 16, 1950 Kraainem, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

DE GRAEVE Franky

Kouterstraat 8, 9140 Temse, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

DE RO Jo

Hoogveld 11, 1800 Vilvoorde, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 1/07/2015

DUCHESNE Valérie

Arboretumlaan 43, 3080 Tervuren, Beigié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 14/04/2016

GYS Erik

Molsebaan 25, 2480 Dessel, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

LAMBRECHT Thierry

Rue Terraque 25, 7861 Wannebecg, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 14/04/2016

LAMBRECHTS Rumold

Sint-Nikaasstraat 20, 2260 Zoerle-Parwijs, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

MATTHYSEN Lionel

Chemin du Grand Sart 4, 1325 Bonlez, Beigié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

PANIS Ann

Wijngaardstraat 21, 9500 Geraardsbergen, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

2/28
 

0628.836.449

LIJST VAN DE BESTUURDERS, ZAAKVOERDERS EN COMMISSARISSEN (vervolg van de vorige bladzijde)

PRIEM Nico

Kastanjedreef 9, 8020 Hertsberge, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

SOENS Rik

Bermkouter 4, 8791 Beveren (Leie), Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

THOUMSIN Francois

Voie du Thier 23, bus 4607, 4607 Dalhem, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

VAN HOVE Luc

Onze-Lieve-Vrouwstraat 7, 2240 Zandhoven, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

VANHEEL Harold

Everslaan 28, 3078 Everberg, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 20/04/2015

VIAENE Christiaan

Dewittelaan 23, bus A, 8670 Koksijde, Belgié
Functie : Bestuurder

Mandaat : 30/03/2017

DELOITTE BEDRIJFSREVISOREN bv o.v.v.e. CVBA  0429.053.863
Luchthaven Nationaal 1, bus J, 1930 Zaventem, Belgié

Functie : Commissaris, Lidmaatschapsnummer : IBRO25

Mandaat : 20/04/2015- 15/05/2018

Vertegenwoordigd door :
1. CLEYMANS Dirk

Lange Lozanastraat 270 , 2018 Antwerpen 1, Belgié
Réviseur d'entreprise, Lidmaatschapsnummer : A01411

 

3/28
[Nr. [os2se36.ac0 [vor22 |

VERKLARING BETREFFENDE EEN AANVULLENDE OPDRACHT VOOR NAZICHT OF CORRECTIE

Het bestuursorgaan verklaart dat geen enkele opdracht voor nazicht of correctie werd gegeven aan iemand die daar wettelijk niet toe
gemachtigd is met toepassing van de artikelen 34 en 37 van de wet van 22 april 1999 betreffende de boekhoudkundige en fiscale
beroepen.

De jaarrekening-werd / werd niet * geverifieerd of gecorrigeerd door een externe accountant of door een bedrijfsrevisor die niet de
commissaris is.

In bevestigend geval, moeten hierna worden vermeld: naam, voornamen, beroep en woonplaats van elke externe accountant of
bedrijfsrevisor en zijn lidmaatschapsnummer bij zijn Instituut, evenals de aard van zijn opdracht:

A. Het voeren van de boekhouding van de onderneming **,
B. Het opstellen van de jaarrekening **,

C. Het verifigren van de jaarrekening en/of

D. Het corrigeren van de jaarrekening.

Indien taken bedoeld onder A. of onder B. uitgevoerd zijn door erkende boekhouders of door erkende boekhouders-fiscalisten,
kunnen hierna worden vermeld: naam, voornamen, beroep en woonplaats van elke erkende boekhouder of erkende boekhouder-
fiscalist en zijn lidmaatschapsnummer bij het Beroepsinstituut van erkende Boekhouders en Fiscalisten, evenals de aard van zijn
opdracht.

Aard van de

Lidmaatschaps- opdracht

Naam, voornamen, beroep en woonplaats

eumnter (A, B, C en/of D)

 

* Schrappen wat niet van toepassing is.

™ Facultatieve vermelding.
4128
0628.836.449

JAARREKENING

BALANS NA WINSTVERDELING

ACTIVA

OPRICHTINGSKOSTEN ....0........csccccssessesseseesnecneensenennennee

VASTE ACTIVA

Immateriéle vaste activa

 

Materiéle vaste activa .-....:.....:00:c00:cccccccccseceesseesseeeeneeeeee
Terreinen en gebouwen ...........

 

Installaties, machines en uitrustin

 

Meubilair en roliend materieel

 

Leasing en soortgelijke rechten

Overige materiéle vaste Activa 0.0... cccccetensereeees
Activa in aanbouw en vooruitbetalingen «0.0.0.0...

Financiéle vaste activa .............:.ccccccccssesesessectesesesesseenseees

Verbonden ondernemingen
Deelnemingen ...

 

Vorderingen

 

Ondernemingen waarmee een deelnemingsverhouding
bestaat

Deelnemingen ............cssissssecsesssssseseseseseseresesrseanens
VOrderingen ........sisssavevsasscscsavnsssnicesasscresacsesaissisteues
Andere financiéle vaste activa
Aandelen ...

Vorderingen en borgtochten in contanten

 

 

Toel.

6.1

6.4/
6.5.1

6.15

6.15

35.144.978,51

35.144.978,51
35.144.978,51
31.775.799,24
3.369.179,27

Vorig boekjaar

32.760.840,60

32.760.840,60
32.760.840,60

30.760.625,00

2.000.215,60

 

5/28
[ Nr. | 0628.836.449 VOL 3.1
Vorig boekjaar

VLOTTENDE ACTIVA ooo... ccccsccsessescsessecnesseesvenseeneesneonenne 13,024.197,86 925.596,32

Vorderingen op meer dan 66M jaar ................-eseeseeeeteeee
Handelsvorderingen ...

   

Overige vorderingen ...

Voorraden en bestellingen in uitvoering .

 

Voorraden .

 

 

Grond- en hulpstoffen .
Goederen in Dewerking ...........:sceecesesessnesneereeeeees
Gere Product oon... cccccsescesesssnencsenensaveeaneneneeceneees
Handelsgoederen

 

Onroerende goederen bestemd voor verkoop

 

 

Vooruitbetalingen .........ccccccccececeeceeeseseseeeenaeee
Bestellingen in uitvoering ...............ccccceseeescesneseseeerssenee

Vorderingen op ten hoogste 66N jaar ..........2.....c0c0eeee 10.379.537,56 598.867,75
Handelsvorderingen .............-ccssesessesnesesessessesnssesneessneee 158,63
Overige VOrderingeN ...........cccseseseseeeeeeseeeserereneeeneeneanens 10.379.378,93 598.867,75

Geldbeleggingen .

 

 

Eigen aandelen

Overige beleggingen ................ceccseseceeeeeecseseeeeeeeeeeeeeeee
Liquide middelen ..................-.-.::-s-cscesssssesesererseunerenenenseserer 2.624.159,06 242.625,36
Overlopende rekemingen ...............ccccccceeseecreceeeeeeneenestees . 20.501,24 84.103,21

 

TOTAAL DER ACTIVA, -sesssnninnnsnninninnnis jose] ae.s0767 | 33,686.436,92

6/28
[ nr. | 0628.836.449

PASSIVA

EIGEN VERMOGEN

 

Kapltaal sssssssccccicccscisiasnisrncinincasasaisiaaatatesisrianstnaneensnes
Geplaatst Kapital ............:cecsssssesrsnesnsnecesessneneaneseeneeee
Niet-opgevraagd kapitaal a

Uitgiftepremies oc eceec eee eseesesssseeseeessesneeeeneeeeseees
Herwaarderingsmeerwaarden ...........-...-..c:2-sseeeesseeneaee
ROSOIVOS | sxesscascesassssisinccssccnnscesnnscannsssommermnnccccassconnnssonanvonss
Wettelijke reserve... cece cscs ee ceeteeecenseeeteeeenneeee
Onbeschikbare feS@rveS ..........cceeccceececeee tees teeeneneeneee
Voor eigen aandelen .............ccecccssecesesnssesseencerenees
Andere sn ancshetlnaessceniaee OR
Belastingvrije reS@rves ...............cscsensseneeesesennsnennnenenenne

Beschikbare reserves

Overgedragen winst (verlies) ...........2.-.-eee (+)
Kapitaalsubsidies ...............-0.c0cssssesssssesesesecensnereceeentee

Voorschot aan de vennoten op de verdeling van het
MOMHO-<ACHEF © ...--rcererscesseroiscsercconsessosssesecesdsasstsvceescensesiasses

VOORZIENINGEN EN UITGESTELDE BELASTINGEN ..

Voorzieningen voor risico's En KOSteN ..........:ccseseeereees
Pensioenen en soortgelijke verplichtingen
Fiscale lasten cccaisssrroxsccscessssorsavacsssessansrorsesconneneaneuasese
Grote herstellings- en onderhoudswerken ..............00+
Milieuverplichtingen

Overige risico's ON KOStEN .....-.....cceseseeeeeeeneseeneenenneneenene

Uitgestelde belastimgen ...............ccccscssseeseeneeneentenneenennee

+
4 Bedrag in mindering te brengen van het geplaatst kapitaal.

Teel. Vorig boekjaar

37.158.619,68

6.7.1 , 34.717.823,50
44.015.044,00
9.297.220,50

122.039,81
122.039,81

2.318.756,37

6.8

5 Bedrag in mindering te brengen van de andere bestanddelen van het eigen vermogen.

31.511.511,27

31.618.750,00
31.618.750,00  *

-107.238,73

 

7128
[Nr [oszssseaao [vor32 |

SCHULDEN

Schulden op meer dan één jaar
Financiéle schulden ................0+

 

Achtergestelde leningen ...........cccccsseeeesueseneneeeeseee
Niet-achtergestelde obligatieleningen ...................

Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen

 

Overige leningen ..

 

Handelsschulden ....

 

LOVGIANCIONS ob sassnccesasusensnnasvavavecsnessaetannesseresnzncee

Te betalen wissels

Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen ...............
Overige schulden

Schulden op ten hoogste 66N jaar o.oo... seers

Schulden op meer dan één jaar die binnen het jaar
vervallen

 

Financiéle schulden

 

Kredietinstellingen
Overige IENINGeN ........cccsecseeesesseesesesueseentensavensneases
Handelsschulden .............essccscsesseresseressrenesrsneenearerearanes

Leveranciers

 

Te betalen wissels ...
Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen we
Schulden met ay tot belastingen, een

 

 

en sociale lasten .. tee
Belastingen sivscccevsssssevosssvovssasavssivcvssscsasscasanssbetsendors
Bezoldigingen en sociale lasten
Overige schulden .

 

 

Overlopende rekeningen

TOTAAL VAN DE PASSIVA

 

11.010.556,69

6.9 10.734.939,20
10.734.939,20

10.734.939,20

274.165,05

268.811,20

2.248,85
2.248,85

6.9 3.105,00

3.105,00

6.9 1.452,44

48.169.176,37

2.174.925,65

1.910.359,00
1.910.359,00

1.910.359,00

264.021,93

254.121,00

2.957,80

2.957,80

33.686.436,92

 

8/28
 

0628.836.449

RESULTATENREKENING

Voorraad goederen in bewerking en gereed product en
bestellingen in uitvoering: toename (afname) .......... (+)A(-)

Geproduceerde vaste activa .

 

 

Andere bedrijfsopbrengsten .

Niet-recurrente bedrijfsopbrengsten .........c.c:csesseecseseene

BedrijfSkOster o.oo... ccc ccc cesseeecutensesentesenesneaseneseesneanes

Handelsgoederen, grond- en hulpstoffen ...........cccceseeee
AANKOPEN ssctinsscssssecenssonsssscsesssstscstcvcceactveusstbsnessveacies
Voorraad: afname (toename) ..................0.+++ (+)/(-)

Diensten en diverse QOEdEFEN ...........ccccscsseseseesereneeeeeeneee
Bezoldigingen, sociale lasten en pensioenen ..........(+)-)
Afschrijvingen en waardeverminderingen op

oprichtingskosten, op immateriéle en materiéle vaste
OCHIVE sisscicsoanavacnnacaccisienenatieatecascNaas ici ccciucesstsceseceattab

Waardeverminderingen op voorraden, bestellingen in
uitvoering en handelsvorderingen: toevoegingen

(terugnemingen) 0.0... cece eect eeeceeeereeeeeeeeeees (+)(-)
Voorzieningen voor risico's en kosten: toevoegingen

(bestedingen en terugnemingen) .............cecccseeeeeeee (+)/(-)
Andere bedrijfskosten .o.........ccc ccc eceseceseseateceeneerseaneenee

Als herstructureringskosten geactiveerde bedrijfs-
KOSTON oie ccc etscecscreaseeseenteereseaeaneeseseneenieeeeens ()

Niet-recurrente bedrijfskosten .............:cccccscesseenesesteerseeee

Bedrijfswinst (Bedrijfsverlies) .......0.0.00.. cece (+)K(-)

Toe. Vorig boekjaar

6.10

6.10

6.12

47.501 ,33

47.501,33
6.10

6.10
6.10

6.12

-47.501,33

55.410,52

55.410,52

-55.410,52

 

9/28
[ Nr. | 0628.836.449 VOL 4
Vorig boekjaar

Financiéle opbrengsten ...........0..-..ccsessessevsesssssvsesssessevesensone 2.717.478,11 90.440,78

Recurrente financiéle opbrengsten .........:..c.c:sesceseeeeees 2.717.478,11 90.440,78
2.717.478,11 90.430,48
10,30

Opbrengsten uit financiéle vaste activa

 

Opbrengsten uit viottende activa

 

Andere financiéle opbrengsten .............ccscccsereeneeneneeee
Niet-recurrente financiéle opbrengsten ..............0000eee

Fimanciéle KOSteM oo......c.cscecccsssssssscsssssssesesossneccssnssessennsneesenee 121.941,87 89.588,05

Recurrente financi@le Kosten ...........ccscccecessesseesresseseereees 121.941 ,87 89.588,05
Kosten van SCHUICER .........::.-sessessssesseesreseseesereseeneeee 121.556,86 88.813,38

Waardeverminderingen op viottende activa andere
dan voorraden, bestellingen in uitvoering en handels-
vorderingen: toevoegingen (terugneming) (+)/(-)

 

Andere financiéle kosten

 

 

Niet-recurrente financiéle kosten .

2.548.034,91 -54.557,79

Winst (Verlies) van het boekjaar voor belastin

 

Onttrekkingen aan de uitgestelde belastingen ...................
Overboeking naar de uitgestelde belastingen ....................

Belastingen op het resultaat ....0...0.......ccccccssesceteneeenes (+)M(-)
Belastingen o..........cccccccececcseseeeeeeessreseererseaversereracsenenaraceers

Regularisering van belastingen en terugneming van
voorzieningen voor belastingen .............-.ssecessessesessereeress

Winst (Verlies) van het boekjaar 0.0.0.0... (AVE) 2.548.034,91 -54.557,79
Onttrekking aan de belastingvrije reserves ........................
Overboeking naar de belastingvrije reserves ...............0..

Te bestemmen winst (verlies) van het boekjaar ....... (+)/(-) 2.548.034,91 -54.557,79

 

10/28
[ Nr. | 0628.836.449

RESULTAATVERWERKING

Te bestemmen winst (verlies)

 

Te bestemmen winst (verlies) van het boekjaar

 

 

Overgedragen winst (verlies) van het vorige boekjaar .

Onttrekking aan het eigen vermogen ..

 

aan het kapitaal en aan de uitgiftepremies

 

AN AO FESCIVES, erecccceecomancnsgennncsurarreeenasa ese nesmapscesemrepemmeurenes

Toevoeging aan het eigen vermogen

 

aan het kapitaal en aan de uitgiftepremies

 

aan de wetteliike reS@rVve ec eecceessesseseeseeerseeneseseeseeneseeneetenenennes

@aN de OVErIGe FESETVES 0... eseee cee ccescstetetesetestsnstensveesreneetseneeeecneeeeee
Over te dragen winst (verlieS) ...........0cccccscseceseesseeseseenenenssseseeeee( FY)
Tussenkomst van de vennoten in het verlies

Uit te keren winst

 

Vergoeding van het kapitaal

 

Bestuurders of ZaakvOerders ..........-.-.-.eecececeseseesereseneseenarsneesieneseeneseeeeeee
Werk nome ts isssisisiassstcsacsssccacstctscasetsessiiscasstscsticicas use ScstsesScasaSciivid Sis

Andere rechthebbenden .............cseccsscsessessesssessesessesssesessseseescentecesnenseesee

Vorig boekjaar

-107.238,73
-54,557,79
-52.680,94

2.440.796,18
2.548.034,91
-107.238,73

122.039,81

122.039,81

2.318.756,37 -107.238,73

 

11/28
[Nr [osaneae _——_—| vou 6a

STAAT VAN DE FINANCIELE VASTE ACTIVA

Vorig boekiaar

30.760.625,00

  
  

 

VERBONDEN ONDERNEMINGEN - DEELNEMINGEN EN
AANDELEN

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar ............0...ccceeseeeee

Mutaties tijdens het boekjaar

  

1.015.174,24

  

Aanschaffingen.......... eee etsceecsseseecssecesesesesepnesesesensesesterseesescvasesecnensseseeueeens
Overdrachten en buitengebruikstellingen ...

  

Overboeking van een post naar een andere ..
31.775.799,24

   

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar .............cc.cccccccsescsesseeees
Meerwaarde per einde van het Doekjaar ................ccc:cseseserseeneseeseeereerenssnene
Mutaties tijdens het boekjaar
GebOeOht ,werernconecnecersowe emernconerececemmmeipcinanrenccemnpraonnncreoncanneconnss
Verworven van derden
Afgeboekt
Overgeboekt van een post naar een andere ............ccceeessesseeneeeeeeeees (+)/(-)

 

 

Meerwaarde per einde van het boekjaar...................0..:cccccescscceeeessseeeeeeneeeene

   

Waardeverminderingen per einde van het boekjaar.................-:-ssseresneeeesee MXXXXXAXXKAXAN

Mutaties tijdens het boekjaar
GODOEKE ......esseseccsrssnssessersessnesnssvensassecesenenesssnecesenensnsenececnenersssesnssusneensaceneee
TerugQgqenoMen isssssccscescscenssesscscecstcaccatccecesictlanataavauachancealiadebeniawiiuasescastsisen
Verworven Van derden ......ccsscscsscsecseeeesencssesvescevennersunsveneeenseseneanencaneacsnsonee
Afgeboekt na overdrachten en buitengebruikstellingen

 

Overgeboekt van een post naar een andere ................

Waardeverminderingen per einde van het boekjaar...

 

XXXXXXAXXAXXXKX

   

Niet-opgevraagde bedragen per einde van het boekjaar .....................00000

Mutaties tijdens het boekjaar ...

 

Niet-opgevraagde bedragen per einde van het boekjaar..................::00e0

31.775.799,24

2.000.215,60

1.368.963,67

   

NETTOBOEKWAARDE PER EINDE VAN HET BOEKJAAR ...........-..-c:cce-se-000

VERBONDEN ONDERNEMINGEN - VORDERINGEN
NETTOBOEKWAARDE PER EINDE VAN HET BOEKJAAR ..........000:0000e00200

   

Mutaties tijdens het boekjaar

   
 

Toevoegingen

 

 

Terugbetalingen.
Geboekte waardeverminderingen ...........:sccsecseesecrcseeeseseeseestarsesentensvenesnens
Teruggenomen waardeverminderingen ..........ccccccccccccsescsesesssresseneveesenseeee
Wisselkoersverschillen

 
 

Overige mutaties ..
NETTOBOEKWAARDE PER EINDE VAN HET BOEKMAAR ...........s0-00 2000-002 3.369.179,27

GECUMULEERDE WAARDEVERMINDERINGEN OP VORDERINGEN PER
EINDE BOEKJAAR ....--.20---e-sssscesersesseesteresenessesneeressennsnensnatensssnenneanennsnneensenenes

12/28
[ nr. | 0628.836.449

INLICHTINGEN OMTRENT DE DEELNEMINGEN

 

DEELNEMINGEN EN MAATSCHAPPELIJKE RECHTEN IN ANDERE ONDERNEMINGEN

Hieronder worden de ondernemingen vermeid waarin de onderneming een deelneming bezit (epgenomen in de posten 280 en 282
van de activa), alsmede de andere ondernemingen waarin de onderneming maatschappelijke rechten bezit (opgenomen in de
Posten 284 en 51/53 van de activa) ten belope van ten minste 10 % van het geplaatste kapitaal.

Aangehouden maatschappelijke

NAAM, volledig adres van de ZETEL rechten

en, zo het een onderneming =
naar Belgisch recht betreft, | Eigen vermogen | vermogen Nettoresultaat

het ONDERNEMINGSNUMMER paarrekening Tay of)
{in Lacey |
WIND4FLANDERS PROJECTS 1 ; , 31/12/2016 12,199,279
CVBA
Simon Bolivaarlaan 34
1000 Brussel 1
Belgié
0553.485.859
WIND4FLANDERS PROJECTS 2 424,000 3112/2016 11.616.137 877.666
CVBA
Simon Bolivarlaan 34
1000 Brussel 1
Belgié
0627.661,264

| ogres ep ute iat bch eararng | geput uit de laatst beschikbare jaarrekening

WIND4FLANDERS PROJECTS 3 320.000 , 31/12/2016 8.907.702 -592.348
CVBA

Simon Bolivarlaan 34

1000 Brussel 1

Belgié

0644.840.855

WIND4FLANDERS PROJECTS 4 : 00 | 3112/2016
CVBA

Simon Bolivarlaan 34

1000 Brussel 1

Belgié

0667.684.850

 

13/28
Nr. | 0628.836.449

GELDBELEGGINGEN EN OVERLOPENDE REKENINGEN (ACTIVA)

 

Boekjaar

OVERIGE GELDBELEGGINGEN

Aandelen en geldbeleggingen andere dan vastrentende beleggingen ...
Aandelen - Boekwaarde verhoogd met het niet-opgevraagde bedrag ......
Aandelen - Niet-opgevraagd bedrag ............ccssssessssersereresneseeerseeneersneersers
Edele metalen en KUnStwerken ...........cessecrssssecsneotseseesesarsneersussesnsenenranteee

Vastrentende effecten oo... ccssseesesessesessesrsnssessesnesnsetsetensnsaneetentnesnsesanees
Vastrentende effecten uitgegeven door kredietinstellingen ..................0..

Termijnrekeningen bij kredietinstellingen  ................:ssesssereneseenenrenteeee
Met een resterende looptijd of opzegtermijn van
hoogstens één maand

 

 

meer dan één maand en hoogstens één jaar .
Mee|r dan GEM jaar .......-..-cccecceeeesessessrererenessenrsncsntusnearcisersesarensereneenense

Hierboven niet-opgenomen overige geldbeleggingen ...................00.008

OVERLOPENDE REKENINGEN
Uitsplitsing van de post 490/1 van de activa indien daaronder een belangrijk bedrag voorkomt.

Vordering verbonden onderneming Wind4Flanders Projects 1
Vordering verbonden onderneming Wind4Flanders Projects 2
Vordering verbonden onderneming Wind4Flanders Projects 3

Vorig boekjaar

 

721,16
13.346,75
6.433,33

 

14/28
0628.836.449

STAAT VAN HET KAPITAAL EN DE AANDEELHOUDERSSTRUCTUUR

STAAT VAN HET KAPITAAL
Maatschappelijk kapitaal

Geplaatst kapitaal per einde van het boekjaar............c.cecsesessessecesseeeesere
Geplaatst kapitaal per einde van het boekjaar.............00.0ccccceeeeeeeee

Wijzigingen tijdens het boekjaar

ELECTRABEL
FINGEM
(KA
Samenstelling van het kapitaal
Soorten aandelen
ELECTRABEL
IKA
FIGGA
FINILEK
FINGEM
IBE
AaANdelen OP NAAM... cee teceseeeceeseseseeseessecsessssssssneeuenanenstneestnenaenee
Gedematerialiseerde aandelen..........ccccssccesecccecsessecsestesteteeeeseeteeeneaeee

Niet-gestort kapitaal
Niet-opgevraagd kapitaal
Opgevraagd, niet-gestort kapitaal
Aandeelhouders die nog moeten volstorten
Electrabel
Ika
Fingem

Vorig boekiaar

         

   

XXXXXXXXXXXXXK
44.015.044,00

31,618.750,00

6.198.147,00 229.561
2.562.516,00 94.908
3.635.631 ,00 134.653

22.007.522,00 861.936
7.600.006,00 293.228
2.500.000,00 100.000
2.962.800,00 118.512
6.400.016,00 248.408
2.544,700,00 101.788

XXXXXXXXXXXXXX 1.723.872
XXXXXAXXXXXXXXK

Opgevraagd, niet-gestort
Niet-opgevraagd bedrag Ps bedrag 9

9.297.220,50
XXXXXXXXXXXXXK

 

         
   
 
     
    

XXXXXXXXXXXXXK

4.648.610,25
2.726.723,25
1.921.887 ,00

15/28
[ nr. | 0628.836.449

   

Eigen aandelen

Gehouden door de vennootschap zelf
Kapitaalbedrag
Aantal aandelen sacsinsisssccsscessevscssinsnconsncsncvaatcnsiasiiievarasatiascbuavouvaentsicenecienntasianloccunsviseniasneseiieneties
Gehouden door haar dochters
Kapitaalbe drag praceccspesseaceceroessties sfinsisaeiee\onacunasesevecseanpstivs s4sssu0d 0s pip iSis Sans NAGI OA SVaRUU RELA TESST RNIOSS
Aantal aandelen siscssssssccssscasessecsstsewssncesssha scan sciastassCis ities Cast Sibius tice vaca TES

Verplichtingen tot uitgifte van aandelen

Als gevolg van de uitoefening van conversierechten
Bedrag van de lopende converteerbare IEMiINgen ...........ccsssesssseesssesrsvenesssenserersenareevenseneesansneeneanee
Bedrag van het te plaatsen kapitaal oo... cece cccsesseesesssesneessssesesnpasseasacansusnssunarenstseanetenrereeesenee
Maximum aantal uit te gevern aaANdelen o..........cccccsesesesseeessssnesussesncavsncnsevsenessavensossorsnsensessnsnensenses
Als gevolg van de uitoefening van inschrijvingsrechten
Aantal inschrijvingsrechten in OMIOOP — .........csessesessesseressrsnsnesnentarssesucssenearanennsenssentensnesnconeneanencere
Bedrag van het te plaatsen kapitaal
Maximum aantal uit te geven aandelen oo... .ccecccccecsesesessencseesseesaseossvenvensssncanenesssaneneneneontece

Toegestaan, niet-geplaatst kKapitaal ooo... cece cc cccecsesesessessecssssscsesssssssasaneusscsssssnsversssecavaseneeneeseertee

Aandelen buiten kapitaal
Verdeling
Aantal aandelen ssssossssassivssvonessssnssinasiansonvenssessteitnonnsansiniienanvoabsovsenstvscnsiuvenetaveiie saseseaaesceonesssenaanecen
Daaraan verbonden Stemrecht  ......-....cssscsseesesesesnsuseersusneenasensearersnssarsnnacessnavarsoseresacasacenarensesnaneese
Uitsplitsing van de aandeelhouders
Aantal aandelen gehouden door de vennootschap zelf
Aantal aandelen gehouden door haar GOchters o........cccccsssesssestersesececssvevsesenenseseenenesenesenenseeseenerees

 

16/28
Nr. | 0628.836.449 VOL 6.7.2

AANDEELHOUDERSSTRUCTUUR VAN DE ONDERNEMING OP DE DATUM VAN DE JAARAFSLUITING

zoals die blijkt uit de kennisgevingen die de onderneming heeft ontvangen overeenkomstig het Wetboek van vennootschappen, artikel
631 §2 laatste lid en artikel 632 §2 laatste lid; de wet van 2 mei 2007 betreffende de openbaarmaking van belangrijke deelnemingen,

artikel 14 vierde lid; en het koninklijk besluit van 21 augustus 2008 houdende nadere regels betreffende bepaalde multilaterale
handelsfaciliteiten, artikel 5.

Wind4Flanders

BE 0627 661 264
Structuur van het aandeelhouderschap :

861.936 aandelen bij Electrabel N.V.

293.228 aandelen bij Intercommunale IKA
100.000 aandelen bij Intercommunale FIGGA
118.512 aandelen bij tntercommunale FINILEK
248.408 aandelen bij Intercommunale FINGEM
101.788 aandelen bij Intercommunale IBE

17/28
[ne [oseaseas sd vou 6s

STAAT VAN DE SCHULDEN EN OVERLOPENDE REKENINGEN (PASSIVA)

     
   
    
     
    

UITSPLITSING VAN DE SCHULDEN MET EEN OORSPRONKELIJKE LOOPTIJD VAN
MEER DAN EEN JAAR, NAARGELANG HUN RESTERENDE LOOPTIJD
Schulden op meer dan één jaar die binnen het jaar vervallen

Financiéle schulden 268.811,20

 

Achtergestelde leningen .

 

Niet-achtergestelde obligatieleningen

 

Leasingschulden en soortgelijke SCHUIGEN .........cccccsccseseseeessssenerserarenecenesesesessssneseesseaseeeeeeeeraneetes
Kredietinstellingen nzccsssecscscsccascccvasacicsccesictseatasacinta cuties cutee sadn aeaceiuicastiwtataae cacti

Overige leningen 268.811,20

 

Handelsschulden ....

 

Leveranciers

 

Te betalen wissels isssesicsecsiascisasusiariiccsectinsssterscccaccatestansctinceisnetaactanscstiaaaestsasavaewessbucstetaneneneaiiacs
Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen ...........s:ssssssssressesssssessnesneevscssssnsenssussnteneenseaesneeeneerseesaees
Overige schulden

 

Totaal der schulden op meer dan 6én jaar die binnen het jaar vervallen. ..............2c.:-2:ecseeseeseeeseeeeeeeee 268.811,20

Schulden met een resterende looptijd van meer dan één jaar doch hoogstens 5 jaar

Financiéle schulden ........ 10.734.939,20

 

Achtergestelde leningen

 

Niet-achtergestelde obligatieleningen ...............cc.ccccceceesessssseecesessesensenesasevapsnieaesanarsetensnsessueneneenee
Leasingschulden en soortgelijke SCHUIGEM ...............secsoecveresrenessnereesenesesesnessvenseesnesensennensanenceseneeee
Kredietinstellingen

 

Overige leningen .. 10.734,939,20
Handelsschulden syrrcamecnesnmennenmrecoomene ccieancemosmenrecneaiersemexeminneeenmanmeneenmeneetin
EBT RATR UNE ssc Sass s scat Sts aca ssc senso pnd aap samaD nds Sku ea ASU Sau ASUS aaa TE ELROTOS
Te betalen Wissel cicsaisscinsssssinscsssccisiassassisccsusscnintiesctantanesiescisvacouccvieacuaasiarasibiissnaaaateasstbestuesiois

Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen

 

Overige schulden

 

Totaal der schulden met een resterende looptijd van meer dan één jaar doch hoogstens

B JAAP oe eeeseseseessnssessenencarsnessveysusrenssesssessvarsearansnsnensseseossssesaravacaanensnsnapsassessarersesisnansareraranararerersesenesese 10.734.939,20

Schulden met een resterende looptijd van meer dan 5 jaar
FinanclAle SCHUIMEN cascesessensvarocevensessensenvvevonssosenvnspereteonouvarenteeseavantenssstcosencuhuanesincsstsonreassgnsnesorenssestsoxesseete
Achtergestalde loningen sscssessesssessaricaritsorcenseneassve oa5nson pric into ssesers emeersnenensestawneremmemsensnntacan pneu sauanee
Niet-achtergestelde obligatielemingen 02.0.0... secs ccseesesesssesessenssssevensssesecssanenuveessassessanentenenesenereee
Leasingschulden en soortgelijke schulden

 

Kredietinstellingen .

 

Overige teningen ...

 

Handelsschulden sssasssvassscasvaveneccnsnzssnancetinsasssacncainsncckavsnaienacshissacdeceinsasn siaeimadcbeccaased ReneacenDnenninestesaess
L@VEFANCIELS ........-rarscronrcrossrgcapnesrennencanseneeontgurnronescancrerucenspagenedessaepesenenenyaroresnecnts csssensesenneneeeneanereee

Te betalen wissels

 

 

Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen .
Overige SCHUIDEN sorsssecsasrinsserscressennsaressnnayexauonnsstananteasvssnsnivieve so¥santeseeerenisnevensssesennneqnepbiseteanceronttetes

Totaal der schulden met een resterende looptijd van meer dan 5 jaar ................cccsceceecesseseteaneseeteeeeeene

18/28
0628.836.449 VOL 6.9

 

GEWAARBORGDE SCHULDEN (begrepen in de posten 17 en 42/48 van de passiva)

Door Belgische overheidsinstellingen gewaarborgde schulden

Financiéle schulden
Achtergestelde Ieningen ............c.csssessessesscsseseveseseesscoseseessesuersuevevassosstassesnseasssesscenesesenenenseanenenease
Niet-achtergestelde obligaticleningen ........:...:sscecessssseesseeesecnsesececsessrevseeneasneesesanenensnensssassnnsereres
Leasingschulden en soortgelijke SCHUIGEN «00.0.2... cece eeeeeeeeeceteeeeseeceeeeesceesetasetsusecansenusanitseeeeseeeses

Kredietinstellingen wasssassaisesssscccasisscessvecsssassacespeiteiascssasiaaseostiicatsocben fas thaisese wtynhaasecdanasatensavatsanizeasteess

Overige leningen

Handelsschulden

Leveranciers .....

 

 

Te betalen wissels ...
Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen
Schulden met betrekking tot bezoldigingen en sociale lasten ..........:.:sesssssseesessseeseeseseserseenransnrersereres
Overige schulden

Totaal door Belgische overheidsinstellingen gewaarborgde schulden .

 

Schulden gewaarborgd door zakelijke zekerheden gesteld of onherroepelijk beloofd op activa
van de onderneming

Financiéle schulden ....

 

Achtergestelde leningen

 

Niet-achtergestelde obligatieleningen ....
Leasingschulden en soortgelijke schulden

 

Kredietinstellingen

 

Overige IOningen -cissseavsarecsonsnsieaisarsoansscasssrinssuacnisnctononsossnsensnnnertasrstesensovsceoreseancaatessevonnerevenressesses
Handelsschuldenn .............-:s:-sesesrssessesecsnenssereraeeneessenessenrensosesesneenssssnsnsansrssnsasensnesneasensnnsnsyeareateeessnenes
Leveranclers ssssiasicciicssissiascuises scdeNactee ta aSSNaaSee tees ca aOR ESE eRe CA CATT EEC
TS BSRRIGI NIGSAIS ss sccssencasswnssscarassiascncansvexsanssinccvssainatsninouansonu nen sonsentasevevaareccenssisineateabeessnetterdece

Ontvangen vooruitbetalingen op bestellingen
Schulden met betrekking tot belastingen, bezoldigingen en sociale lasten .

 

Belastingen

 
 

Bezoldigingen en sociale lasten.
Overige schulden

Totaal der schulden gewaarborgd door zakelijke zekerheden gesteld of onherroepelijk beloofd op
activa van de ONderMneMing ---------+----+---<ereeeseesseeeseneneneeeeenensnesnantnesensnensseneseneneseusesesenenineeenaneeanenenceaiees

SCHULDEN MET BETREKKING TOT BELASTINGEN, BEZOLDIGINGEN EN SOCIALE LASTEN

Belastingen (post 450/3 en 178/9 van de passiva)
Vervallen belastingsChulden «...........:sccssesesesnssssreneeesearsnsnesecevarsussatansesssosscsnsnsstarsesneensaversoensnesanenenenee

Niet-vervallen belastingsChulden «0.00... cee ccecesscssessssteereeeeeesseenenenesensnesssenesesssessseeescesseeseceranensenetene
Geraamde belastingschulden

Bezoldigingen en sociale lasten (post 454/9 en 178/9 van de passiva)
Vervallen schulden ten aanzien van de Rijksdienst voor Sociale Zekerheid

Andere schulden met betrekking tot bezoldigingen en sociale lasten

 

19/28
0628.836.449 VOL 6.9

 

   

OVERLOPENDE REKENINGEN

Uitsplitsing van de post 492/3 van de passiva indien daaronder een belangrijk bedrag voorkomt.
Intresten lening Engie CC
Intresten lening Fingem
Intresten lening Figga
Intresten lening Finilek
Intresten lening IBE
Intresten lening IKA

20/28
 

0628.836.449

FINANCIELE RESULTATEN

RECURRENTE FINANCIELE OPBRENGSTEN

Andere financiéle opbrengsten

Door de overheid toegekende subsidies, aangerekend op de
resultatenrekening

Kapitaalsubsidies
Interestsubsidies

Uitsplitsing van de overige financiéle opbrengsten

RECURRENTE FINANCIELE KOSTEN

Afschrijvingen van kosten bij uitgifte van leningen ~..........-....cssereeees

Geactiveerde interesten ............cccccccsssesscessessessesssssntsseeceneeeneesesseeeeneens

Waardeverminderingen op viottende activa

Ge book beissseincascreesasssascccrestatenctctecsaccacicrea ace eatcaiaecn cana

Andere financiéle kosten
Bedrag van het disconto ten laste van de onderneming bij de

 

verhandeling van VOrderingen ..............ccccccesessecseeseseseeeeseseeeeeceeneeeneee

Voorzieningen met financieel karakter

TOCVOEGINGEM ooo. .cccccssscscsescsesssesneseesecsverseacevaererensseeracaravevevenseeseneneneneeees
Bestedingen en terugnemingen .........-....-:sscsesssesrssessesesneesenseeetsacseee

Uitsplitsing yan de overige financiéle kosten
bankkosten

Vorig boekiaar

 

21128
Pn [omaeeas =

BELASTINGEN EN TAKSEN

BELASTINGEN OP HET RESULTAAT
Belastingen op het resultaat van het boekjaar .o.........ccccccccccsesessesseesescsssesesesnsvenssesvasseesessseenseensnesseee
Verschuldigde of betaalde belastingen en voorheffingen

 

Geactiveerde overschotten van betaalde belastingen en voorheffingen

 

Geraamde belastingsupplementen .

 

Belastingen op het resultaat van vorige boekjaren

 

Verschuldigde of betaalde belastingsupplementen
Geraamde belastingsupplementen of belastingen waarvoor een voorziening werd gevormd

 

Belangrijkste oorzaken van de verschillen tussen de winst véor belastingen, zoals die blijkt
uit de jaarrekening, en de geraamde belastbare winst

Notionele intresten -6.972,60

Vorige verliezen -74.102,31
DBI -2.466.960,00

 

Invioed van de niet-recurrente resultaten op de belastingen op het resultaat van het boekjaar

Bronnen van belastinglatenties

33.136,42
33.136,42

Actieve latenties ...

   
 

in van latere belastbare winsten .

 

Gecumuleerde fiscale verliezen die aftrekbaar

Andere actieve latenties

Vorige verliezen 33.136,42
Passieve latenties ......-.corrsrerserssereaesceressprroeecereasonsnosnengenvarcessegnenseeencnsnecscaenenrnnsseancazenenyenereosecosaoseoneses

Uitsplitsing van de passieve latenties

 

Vorig boekjaar

BELASTINGEN OP DE TOEGEVOEGDE WAARDE EN BELASTINGEN
TEN LASTE VAN DERDEN

In rekening gebrachte belasting op de toegevoegde waarde
Aan de onderneming (aftrekbaar) ...........c:cccssssecssesssenssessseneacenssaseveveneneebens
Door de Onderneming .........s-csesssseesssrssessssesessearensevensueaneacansnseessesererecensenares
Ingehouden bedragen ten laste van derden als
Bedrijfsvoorheffing ......:..-sscrsreeeceesssereseersvensesnessnssensesnssensesiensansnseessvensneses 4.754,11
Roerende VOOrheFFING ...........c:sssceeceeesesesnseeererseseseeseseenstenstsresenepersrarstateees

 

22/28
VOL 6x5

BETREKKINGEN MET VERBONDEN ONDERNEMINGEN, GEASSOCIEERDE ONDERNEMINGEN EN DE
ANDERE ONDERNEMINGEN WAARMEE EEN DEELNEMINGSVERHOUDING BESTAAT

Vorig boekjaar

35.144.978,51 32.760.840,60
31.775.799,24 30.760.625,00

VERBONDEN ONDERNEMINGEN

Financiéle vaste activa

 

Deeinemingen .

 

Achtergestelde vorderingen sie
Andere VOrderingen .........-sesssesesssseccsssessersesssesesesessescsrseneceseseseeeneesnenenuneces 3.369.179,27 2.000.215,60

 

VOrOringQen siassesssscsvcscccssceccteases eat cisesetScaes eat aaaa ANTEC 10.379.378,93 598.867,75

OP Meer dan GEN JAAN vascssvavscsesasscssssnaceseelovesversaapneveiosensssnsessversseevencesnevcere
Op hoogstens GEN jaar ..........ecseseeoesseseesensenrsresenesserssosseencentersesneensarentevsee 10.379.378,93 598.867,75

Geldbeleggingen. .....0......c:cciccecccsssssssesssssdeasssssssedsacssesvacssvseesssensaesssesscsevenavees
AANOlOM gas. cc--.-oeoee soso sanssisngpaimeenaianscnnsinesstyantoonanecasensnnsncavonnasonerenne
VOFderingen .........csssesssssnesssesessseereesesenstanevarsenraysersetenerenesenetersrenneeseeeneetes

SCHUNAOM wssassenvssesvicssssavavanstenainennsnconnsvestensevsaraesedscavivisaarpurassatssiermbreccentnenee 11,003.751,40 2.164.480,00

10,734.939,20 1.910.359,00

268.812,20 254.121,00

Op meer dan één jaar ....

 

 

Op hoogstens één jaar

Persoonilijke en zakelijke zekerheden

Door de onderneming gestelde of onherroepelijk beloofd als waarborg
voor schulden of verplichtingen van verbonden ondernemingen ..

Door verbonden ondernemingen gestelde of onherroepelijk beloofd als
waarborg voor schulden of verplichtingen van de onderneming. ok

 

 

Andere betekenisvolle financiéle verplichtingen....................ccceccceseeseeeee

Financiéle resultaten
Opbrengsten uit financiéle vaste ACtiVA o........cccsecsessseesessssestsuseevenventeenes 2.717.478,11 90.430,48
Opbrengsten uit vlottende activa .

 

Andere financiéle opbrengsten ... .
Kosten van SCHUIDEN ............csceseseessesneessasesressvessasssseeareseaseeaetenseseenerseeses 121.556,86 88.813,38

 

Andere financiéle KOSten ........-ss:scessseeesecessesesneseenssnsesacsntersntecnesneoesneeeeess

Realisatie van vaste activa
Verwezenlifkte Meerwaarden ........ccc.cseccesceseseseeseseneesenenesseeeseesceseenensnesase
Verwezenlifkte minderwaarden ...............-cecsessessseeseenerenesesecensansnearseenrensnre

 

23/28
Nr. | 0628.836.449 VOL 6.15

BETREKKINGEN MET VERBONDEN ONDERNEMINGEN, GEASSOCIEERDE ONDERNEMINGEN EN DE
ANDERE ONDERNEMINGEN WAARMEE EEN DEELNEMINGSVERHOUDING BESTAAT

 

Boekjaar Vorig boekjaar

GEASSOCIEERDE ONDERNEMINGEN

Financiéle vaste activa .................c.ccccsccsesecesecseesesseesecececsssensesseesseatensneetenes
Deelnemingen ssccosssinscepiveivestencnenecces svaraevenseiaceseccasensonsienentnenrcaszeasnsseurseie
Achtergestelde vorderingen

 

Andere vorderingen

 

Vorderingen

 

Op meer dan é6én jaar
Op hoogstens 66N jaar oon... cccceccceseessesstesecsessessvesssenenesesesseueneseoeseanasiennees

 

SCHON ooo. cececesesscseeseseserenssnenesnesnnsanensessaneentscsnensnesnteransersessnsnnsrenseesanees
Op meer dan 661 jaat ...........cccccceccceeceseceeesseeeseeeeeesenenenenssescsceneeeneesececese
Op hoogstens 6N jaar .........cccecccseseseeseescsessensensacensvesesnseceensesnesvenenseneenees

Persoonlijke en zakelijke zekerheden

Door de onderneming gestelde of onherroepelijk beloofd als waarborg
voor schulden of verplichtingen van geassocieerde ondernemingen ........

Door geassocieerde ondernemingen gesteld of onherroepelijk beloofd
als waarborg voor schulden of verplichtingen van de onderneming..........

Andere betekenisvolle financiéle verplichtingen. ................-...c:.:e-eeoe»

ANDERE ONDERNEMINGEN WAARMEE EEN
DEELNEMINGSVERHOUDING BESTAAT

Financiéle vaste activa

 

Deelnemingen

 

Achtergestelde vorderingen ...............cessseessssesereeseeseeeeseessansnscsnesensoneseneee
Andere VOrderingen 20.0... cess essstecesssseseesssenesssnsnsnseenessesssssenenetteneeee
VoOrdar ingen scrrrwciernnsesnsscesennsornsomrantancerentionnantnronineranecntgcesxenenenpennennconerarenranteee
Op meer dan 66n jaar saicnimnnicniicentioncincacaneiumsatnes
Op hoogstens GEN jaar ......- 2... eeeeececeseceesseteceseeseseeeneeceeacsesesessstececenen
SCHUM ON ooo cccsscsscsessessnsercssesvsnearsueassnennensersnsnensararsnesnsarenssnsnensarenearsacens
Op meer dan één jaar .

 

Op hoogstens é€€n jaar

 

TRANSACTIES MET VERBONDEN PARTIJEN BUITEN NORMALE MARKTVOORWAARDEN

Vermelding van dergelijke transacties indien zij van enige betekenis zijn, met opgave van het bedrag van
deze transacties, de aard van de betrekking met de verbonden partij, alsmede andere informatie over de
transacties die nodig is voor het verkrijgen van inzicht in de financiéle positie van de vennootschap

Nihil

24/28
VOL 6.16

FINANCIELE BETREKKINGEN MET

 

5.830,00

25/28

   

 

BESTUURDERS EN ZAAKVOERDERS, NATUURLIJKE OF RECHTSPERSONEN DIE DE
ONDERNEMING RECHTSTREEKS OF ONRECHTSTREEKS CONTROLEREN ZONDER
VERBONDEN ONDERNEMINGEN TE ZIJN, OF ANDERE ONDERNEMINGEN DIE DOOR
DEZE PERSONEN RECHTSTREEKS OF ONRECHTSTREEKS GECONTROLEERD
WORDEN

Uitstaande vorderingen op deze personen

 

Voornaamste voorwaarden betreffende de vorderingen, interestvoet, looptijd, eventueel
afgeloste of afgeschreven bedragen of bedragen waarvan werd afgezien

Waarborgen toegestaan in hun voordeel oo... eccceeccesessseseeesetenesesesneensaeseenseeeecteetenerenaeessenntanesecee

Andere betekenisvolle verplichtingen aangegaan in hun voordeel ...............ccsessesereereseenenenneneeneneees

Rechtstreekse en onrechtstreekse bezoldigingen en ten laste van de resultatenrekening
toegekende pensioenen, voor zover deze vermelding niet uitsluitend of hoofdzakelijk
betrekking heeft op de toestand van een enkel identificieerbaar persoon

Aan bestuurders en zaakvoerders

 

Aan oud-bestuurders en oud-zaakvoerders

  
  

DE COMMISSARIS(SEN) EN DE PERSONEN MET WIE HJ (ZIJ) VERBONDEN IS (ZIJN)
Bezoldiging van de commissaris(Sen) ...............-.......-.c::sesscsscscesseeseseseuenensossaransnenensasnnesanensrsnaanarecanenss

Bezoldiging voor uitzonderlijke werkzaamheden of bijzondere opdrachten uitgevoerd binnen
de vennootschap door de commissaris(sen)

Andere controleopdrachten ....ccescccscecsesesesessssensscessessessnssesnsevabsnaseususteasissneseseuseseavensosesosenasesanenevens
Belastingadviesopdrachten .........c.ccsecssssssesesssssesssecscesssenneneanenessenensasennsesneensaeneqraneoesseonsnseneecenaneerasente
Andere opdrachten buiten de revisorale OPUrachten ...........:sscesesseeseseesnenenesnsnererensnenesesnecaseennecenanane

Bezoldiging voor uitzonderlijke werkzaamheden of bijzondere opdrachten uitgevoerd binnen
de vennootschap door personen met wie de commissaris(sen) verbonden is (zijn)

Andere controleopdrachten .

 

Belastingadviesopdrachten .
Andere opdrachten buiten de revisorale Opdrachten ............cccscssccesssecesenenesescseecenenenssenaneessnenesssesesnenns

 

Vermeldingen in toepassing van het artikel 133, paragraaf 6 van het Wetboek van vennootschappen
   

1628.836.449

VERKLARING BETREFFENDE DE GECONSOLIDEERDE JAARREKENING

INLICHTINGEN TE VERSTREKKEN DOOR ELKE ONDERNEMING DIE ONDERWORPEN IS AAN DE BEPALINGEN VAN
HET WETBOEK VAN VENNOOTSCHAPPEN INZAKE DE GECONSOLIDEERDE JAARREKENING

De onderneming heeft een geconsolideerde jaarrekening en een geconsolideerd jaarverslag opgesteld en openbaar
gemaakt*

De onderneming heeft geen geconsolideerde jaarrekening en een geconsolideerd jaarversiag opgesteld, omdat zij daarvan
vrijgesteld is om de volgende reden(en)*

De onderneming en haar dochterondernemingen overschrijden op geconsolideerde basis niet meer dan één van de in artikel 16
van het Wetboek van vennootschappen vermelde criteria*

De onderneming heeft alleen maar dochterondernemingen die, gelet op de beoordeling van het geconsolideerd vermogen, de
geconsolideerde financiéle positie of het geconsolideerd resultaat, individueel en tezamen, slechts van te verwaarlozen betekenis
zijn* (artikel 110 van het Wetboek van vennootschappen)

De onderneming is zelf dochteronderneming van een moederonderneming die een geconsolideerde jaarrekening, waarin haar
jaarrekening door consolidatie opgenomen is, opstelt en openbaar maakt*

INLICHTINGEN DIE MOETEN WORDEN VERSTREKT DOOR DE ONDERNEMING INDIEN ZIJ DOCHTERONDERNEMING
OF GEMEENSCHAPPELIJKE DOCHTERONDERNEMING IS
Naam, volledig adres van de zetel en, zo het een onderneming naar Belgisch recht betreft, het ondernemingsnummer van de
moederonderneming(en) en de aanduiding of deze moederonderneming(en) een geconsotideerde jaarrekening, waarin haar
jaarrekening door consolidatie opgenomen is, opstelt (opstellen) en openbaar maakt (maken)**:

ENGIE SA
Place Samuel de Champlain 1
92400 Courbevoie, Frankrijk

De moederonderneming stelt een geconsolideerde jaarrekening op en maakt deze openbaar en dit voor het
grootste geheel.

Indien de moederonderneming(en) (een) onderneming(en) naar buiteniands recht is (zijn), de plaats waar de hiervoor bedoelde
geconsolideerde jaarrekening verkrijgbaar is**

ENGIE SA
Place Samuel de Champlain 1
92400 Courbevoie, Frankrijk

* Schrappen wat niet van toepassing is.

** Wordt de jaarrekening van de onderneming op verschillende niveaus geconsolideerd, dan worden deze gegevens verstrekt, enerzijds voor
het grootste geheel en anderzijds voor het kleinste geheel van ondernemingen waarvan de onderneming als dochter deel uitmaakt en
waarvoor een geconsolideerde jaarrekening wordt opgesteld en openbaar gemaakt. 26128
 

[ nr. | 0628.836.449

WAARDERINGSREGELS
WAARDERINGSREGELS

FINANCIELE VASTE ACTIVA

De deelnemingen worden gewaardeerd aan hun aanschafwaarde, inclusief bijkomende kosten, maar na aftrek van de eventuele ermee

verbonden waardeverminderingen.

Op het einde van elk maatschappelijk boekjaar wordt elke deelneming afzonderlijk gewaardeerd, zodat de situatie, de rentabiliteit en de
vooruitzichten van de betrokken vennootschap zo goed mogelijk worden weergegeven.

De waarderingsmethode wordt objectief gekozen, rekening houdend met de aard en de kenmerken van het effect. Ze kan gebaseerd zijn
op een of meer waarderingscriteria die traditioneel worden gebruikt voor dergelijke beoordelingen, desgevallend door verschillende van

die criteria gepast te wegen.
Als die waardering, in vergelijking met de boekwaarde, een duurzame waardevermindering aan het licht brengt, worden de effecten
onderworpen aan een waardevermindering gelijk aan het duurzame deel van de waargenomen minderwaarde.

Er wordt een terugneming van waardevermindering verricht als een duurzame meerwaarde wordt vastgesteld op de effecten waarop
eerder een waardevermindering werd uitgevoerd.

In geval van een zekere, duurzame meerwaarde ten opzichte van de aanschafwaarde kan een herwaardering worden verricht, die
rechtstreeks wordt geboekt in de rubriek 'Herwaarderingsmeerwaarden’ op de passiefzijde van de balans.

‘

De vorderingen worden geboekt tegen hun nominale waarde wanneer ze tot doel hebben om de activiteit van de begunstigde
ondernemingen duurzaam te ondersteunen.

Die vorderingen zijn onderworpen aan dezelfde regels voor waardeverminderingen, terugneming van waardeverminderingen en
herwaardering waarvan hierboven sprake.

ANDERE VORDERINGEN EN GELDBELEGGINGEN

De vorderingen die niet ressorteren onder de financiéle vaste activa, en de geldbeleggingen worden geboekt tegen hun nominale waarde;
daarbij worden vorderingen in vreemde deviezen omgezet op basis van de wisselkoersen op het einde van het boekjaar, of tegen hun

aanschafwaarde, als die lager zou zijn.
Waardeverminderingen worden geboekt als hun realisatiewaarde op de einddatum van het boekjaar lager is dan hun inventariswaarde.
Eventuele terugnemingen van waardeverminderingen worden geregistreerd door verwijzing naar de realisatiewaarde op de slotdatum van

het boekjaar.
SCHULDEN OP MEER EN MINDER DAN EEN JAAR

De schulden worden geboekt tegen hun nominale waarde, waarbij schulden in vreemde deviezen worden omgezet op basis van de
wisselkoersen op het einde van het boekjaar.

Niet in de balans opgenomen rechten en verplichtingen

De niet in de balans opgenomen rechten en verplichtingen worden vermeid in de toelichting, naar soort, voor de nominale waarde van de
verplichting zoals vermeld in het contract of, bij gebrek daaraan, voor hun geraamde waarde.
De rechten en verplichtingen, die niet kunnen worden becijferd, worden pro memorie vermeld.

27/28
 

[i [omomews
ANDERE IN DE TOELICHTING TE VERMELDEN INLICHTINGEN

Bij gebrek aan wettelijke criteria voor de inventarisatie van significante transacties met verbonden partijen die zouden worden gesloten
onder andere voorwaarden dan de marktvoorwaarden, wordt geen enkele transactie opgenomen in staat VOL 6.15

28/28
